黃浩銘司法覆核 代表律師︰被判囚三個月的人禁止參選五年是剝奪選民選擇權

社民連主席黃浩銘，就被判囚三個月於五年內不能參選的規定提請司法覆核，案件在高等法院審理。

社民連副主席梁國雄、秘書長吳文遠，以及多名支持者，到高等法院聲援黃浩銘。

聆訊以視像形式進行，代表黃浩銘的資深大律師潘熙陳詞時指，被判囚三個月的人禁止參選五年的規定，是違反基本法第26條，香港永久性居民依法享有選舉權及被選舉權。

他指，過往案例指出，參選權是市民最重要的政治權利；當一個人服刑完畢，他應該有服務大眾的機會，能否勝任議員應由選民決定，禁止參選是剝奪選民選擇權。

[行動po]香港人日程表更新

捐款方法：直接銀行轉帳

銀行名稱：恒生銀行 (HANG SENG BANK)
戶口號碼：788-006039-001
戶口名稱：香港教育專業人員協會 (HONG KONG PROFESSIONAL TEACHERS』 UNION)

LINK

Facebook

2020仲社民連

咁耐先jr
一早jr 成功左就係佢做區議員 唔會叫岑子杰代
垃圾會又就到

你係咪肯定係佢自己咁遲jr 而唔係比人排期到咁後先

利申 我咩都唔知